# Лабораторная работа №2
Необходимо открыть терминал по адресу папки с ЛР №2 ../ot1p/lr_2

## Запуск Elasticsearch

`$ docker-compose up -d`

## Создание образа

`$ docker build -t 2018-3-09-doc-lr2 .`

## Запуск образа

#### 0) Аргументы
`usage: main.py [-h] [-p PORT] [-s HOST] [-a AUTHOR] [-y YEAR] [-n NAME]
               [-f FROM_DATE] [-u UNTIL_DATE] command [second_command]`

#### 1) Создание индекса
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 create`

#### 2) Загрузка заданного файла
`$ docker run --rm --network host -v `pwd`:/lr_2/ 2018-3-09-doc-lr2 add-book voyna-i-mir.txt --author Толстой --year 1865 --name 'Война И Мир'`

#### 3) Загрузка всех файлов в каталоге
`$ docker run --rm --network host -v `pwd`:/lr_2/ 2018-3-09-doc-lr2 add-books books`

#### 4) Поиск всех книг с заданным словом
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 count-books-with-words известием`

#### 5) Поиск всех книги заданного автора, которые содержат заданную строку
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 search-books вином -a Пушкин`

#### 6) Поиск всех из указанного диапазона годов, которые не содержат заданную строку
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 search-dates самолет --f 1831 --u 1836`

#### 7) Вычислить среднее арифметическое для года издания заданного автора
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 calc-date -a Пушкин`

#### 8) Топ-10 самых популярных слов с количеством их упоминаний во всех книгах заданного года
`$ docker run --rm --network host 2018-3-09-doc-lr2 top-words --year 1836`

## Запуск тестов
Предварительно необходимо в файле main.py изменить значение переменной "INDEX_NAME"

`$ pytest --cov=main tests.py -v`